% Ubah judul dan label berikut sesuai dengan yang diinginkan.
\section{Penelitian Terkait}
\label{sec:relatedstudies}

% Ubah paragraf-paragraf pada bagian ini sesuai dengan yang diinginkan.
% There are several studies that have been done previously related to this research, such as the Deep Learning Based Safety Helmet Detection in Engineering Management Based on Convolutional Neural Networks which was conducted by Li and friends in 2020 which is about the method of detecting safety helmets in real-time based on deep learning on construction sites. Li and friends use SSD-MobileNet which is based on CNN. Using a dataset of 3261 images of safety helmets. SSD-Mobilenet was chosen over R-CNN with the intention of faster detection and is suitable for real-time even though it is not as accurate as R-CNN. \cite{li2020deep} Then \emph{Deteksi Penggunaan Helm Pada Pengendara Bermotor Berbasis} Deep Learning by Yusuf Umar in 2020 who conducted research on the detection of helmet use on motorcyclists. To conduct this research, Hanafi used YOLOv3 in which is also based of CNN. In the developed system, it can provide a bounding box to the rider, then in the rider's bounding box, there is another bound box from the rider's head to the chest to detect the use of a motorcycle helmet or not. \cite{hanafi2020deteksi} And also Safety Helmet Detection Based on YOLOv5 by Zhou and friends in early 2021 in the form of a work safety helmet detection research based on YOLOv5. In their research, Zhou and friends did a comparison with 4 models from YOLOv5 which include YOLOv5s, YOLOv5m, YOLOv5l, and YOLOv5x. In addition, Zhou and friends used a dataset containing 6054 images collected from the internet and annotated themselves. There are two annotation labels, namely "Alarm" which is a head without a helmet, and "helmet" which is a head with a work safety helmet\cite{zhou_zhao_nie_2021}.

Terdapat beberapa penelitian terdahulu yang melakukan beberapa hal yang terkait dengan penilitian Deteksi Helm Keselamatan kerja ini, seperti \emph{Deep Learning Based Safety Helmet Detection in Engineering Management Based on Convolutional Neural Networks} oleh Li dan teman - teman pada tahun 2020 yang dimana melakukan penelitian tentang metode pendeteksian helm keselamatan kerja secara \emph{real-time} berdasarkan deep learning di lokasi konstruksi. Li dan kawan-kawan menggunakan SSD-MobileNet yang berbasis CNN. Menggunakan dataset 3261 gambar helm pengaman. SSD-Mobilenet dipilih daripada R-CNN dengan tujuan deteksi lebih cepat dan cocok untuk waktu nyata meskipun tidak seakurat R-CNN \cite{li2020deep}. Lalu selanjutnya yaitu Deteksi Penggunaan Helm Pada Pengendara Bermotor Berbasis Deep Learning oleh Yusuf Umar Hanafi pada thaun 2020 dimana melakukan penelitian tentang
deteksi penggunaan helm pada pengendara bermotor. 
Pada penelitiannya menggunakan YOLOv3 yang berbasis dari CNN. 
Pada sistem yang dikembangkan dapat memberikan bounding box ke 
pengendara lalu dalam bounding box pengendara terdapat boundbox 
lain dari kepala hingga dada pengendara untuk mendeteksi 
penggunaan helm motor ada atau tidak. \cite{hanafi2020deteksi}. Lalu terakhir yaitu \emph{Safety Helmet Detection Based on YOLOv5} oleh Zhou dan teman - teman yang melakukan penelitian deteksi helm keselamatan kerja yang 
berbasis dari YOLOv5. Pada penelitiannya Zhou dan teman - teman melakukan perbandingan dengan 4 model dari 
YOLOv5 yang meliputi YOLOv5s, YOLOv5m, YOLOv5l, dan YOLOv5x. Selain itu Zhou dan teman - teman menggunakan 
dataset yang berisi 6054 gambar yang dikumpulkan dari internet dan di anotasi sendiri \cite{zhou_zhao_nie_2021}.